非洲豬瘟蔓延至山西 遼寧盤錦疫情加速擴散

非洲豬瘟疫情持續在中國大陸蔓延，目前山西省也爆發了疫情。而遼寧省的疫情加速擴散，似處於失控狀態，盤錦市短短三日內爆出5起疫情。

中共農業農村部10月17日公布，遼寧盤錦市大窪區西安鎮出現非洲豬瘟疫情。一個養殖戶的存欄生豬共有161頭，發病43頭、死亡43頭。

官方17日還通報稱，山西省大同市也排查出非洲豬瘟疫情。大同市左雲縣一養殖戶存欄生豬15頭，發病7頭、死亡4頭。

中國大陸第一起非洲豬瘟疫情8月初出現在遼寧省，之後由北向南部省市蔓延。

目前大陸官方通報確認發現非洲豬瘟疫情的有10個省市：遼寧、黑龍江、河南、江蘇、安徽、浙江、內蒙古、吉林、天津和山西，其中遼寧情況最為嚴重，官方通報的疫情至少達10宗。近日更是連續兩日每天通報3宗疫情。

中共官媒10月16日深夜報導，中共農業農村部當日確診，遼寧省鐵嶺市開原市慶雲堡鎮、盤錦市大窪區清水鎮和王家街道出現3宗非洲豬瘟疫情，共有1064頭生豬發病死亡，其中盤錦市大窪區清水鎮一養殖場有1030頭生豬發病，全部死亡。

16日，上市公司北京大北農科技集團股份有限公司（簡稱大北農）在深交所互動平台上表示，位於遼寧區域的參股公司北鎮大北農農牧食品公司（簡稱北鎮大北農），出現一宗疑似非洲豬瘟疫情，已處置近2萬頭生豬。

大北農透露，北鎮大北農位於遼寧養殖密集區，不排除被傳染的可能，疫情的具體原因仍在進一步調查。

10月15日，遼寧省通報3起疫情：涉及錦州北鎮市某養殖場、盤錦大窪區王家街道兩個村的養殖場，共有459隻生豬發病死亡。

從官方報導中可見，從15日至17日的三日內，遼寧盤錦市大窪區發生了5起疫情。

10月14日晚間，中共農業農村部公布，遼寧省鞍山市台安縣桑林鎮一養豬場確診非洲豬瘟，存欄生豬180隻、14隻發病死亡。

綜合大陸媒體報導，10月7日，遼寧省營口市大石橋市、老邊區出現生豬非洲豬瘟疫情。疫情涉及大石橋市高坎鎮革家村、宿東村、旗口鎮王圍村、新興村，以及老邊區路南鎮新立村、邊城鎮北於楊村，涉及養殖戶存欄生豬3,358頭，發病334頭、死亡93頭。

10月8日，疫情蔓延至鞍山市台安縣，養殖戶存欄生豬460頭，發病160頭、死亡160頭。11日，大連市普蘭店區又被確診一宗疫情，一養殖場有20頭豬發病，11頭死亡。

一名遼寧居民對海外新唐人電視台表示，遼寧已經多次發生非洲豬瘟疫情，因中共官方管控媒體，因此國內媒體對疫情少有報導。「農村大部分人都養豬，環境髒亂差狀況特別嚴重，豬圈和廚房都是挨著的。」

有網民在推特上爆料遼寧當局如何處理豬瘟問題並貼出視頻：

10月12日晚官方通報，天津市薊州區確診爆發非洲豬瘟，這不僅是大陸第九個省或市出現疫情，亦是非洲豬首次蔓延至京津冀地區。

遲早會出變種豬瘟

沒事兒，沒事兒

唔知豬瘟除咗對豬有用之外

對支那豬有冇用呢？

攪咁耐都控唔掂

新聞有無提??????

沒事兒 沒事兒

唔同侵侵反台就冇事 死要面同俄老入平價豬

見話制成豬肉乾病毒 都仲未死
好撚勁

沒事兒，食多d大陸午餐肉/臘腸

好驚
中國真係世界癌細胞